%@Titre: Nouvelle Calédonie -- 2003
\begin{myenumerate}
\item Construire un carré $ABCD$ et le triangle équilatéral $ABE$, extérieur à $ABCD$, ayant le côté commun $[AB]$ tel que $AB=4$~cm.

Construire $O$ le centre de gravité de $ABE$.
\item Construire $A_1B_1C_1D_1$ image de $ABCD$ par la rotation $\cal R$ de centre $O$ et d'angle 120\degres, dans le sens des aiguilles d'une montre.
\item Construire $A_2B_2C_2D_2$ image de $A_1B_1C_1D_1$ par la même rotation.
\item Quelle est la rotation qui transforme $ABCD$ en $A_2B_2C_2D_2$ ?
\item Quelle est l'image de $A_2B_2C_2D_2$ par la rotation $\cal R$ ?
\end{myenumerate} 